政府謀阻堵路 盧覺強斥無用 蓮花螺絲一扭就開 防拆欄杆嘥公帑

政府謀阻堵路 盧覺強斥無用
蓮花螺絲一扭就開 防拆欄杆嘥公帑

【本報訊】逆權運動期間，示威現場常常有「衝衝子」拆欄製路障，以鐵馬築起城牆。灣仔修頓球場近日出現新設計欄杆，改用特殊零件，疑似為防示威者拆卸，路政署僅稱是「加固試驗」。若試驗推展至全港待修的欄杆，按市場估價成本將高達3,500萬元。本報找來工程師盧覺強親自檢驗新設計防拆效果，結論只有二字：嘥錢！

記者：程詩敏 蘇建行

自去年6月到12月，全港有約共53公里長的欄杆被拆起，相當於近15條彌敦道長度，部份欄杆仍然未重新安裝，暫以紅色膠鏈代替。灣仔修頓球場近日出現新設計欄杆，軒尼詩道十字路口的四角加上安全島一共89組新欄杆，全部棄用舊式六角形螺絲，改用228條蓮花頭新螺絲。每條螺絲首尾都有一對近一吋厚的重型螺絲帽包住，疑似針對示威者以士巴拿鉗住螺絲的拆欄方法。

盧覺強指新欄杆改用蓮花頭螺絲，惟一般五金行已可買到對應螺絲批（小圖）。陳海威攝

倘全港使用 耗3,423萬

路政署迴避回應改用新設計的原因，只稱多區都有相關「欄杆加固試驗」，但強調「去年6月以來」各區都有路旁欄杆被拆走。當被問到工程費用時，署方僅指有待結算。

本報向欄杆工程公司問價，對方指花頭螺絲與「水泡餅」都須特別訂製，單計材料每米最低成本為650元，比舊欄杆造價每米550元高出近兩成。如果全港待修的欄杆都轉用新設計，成本將高達3,423萬元，安裝工程亦變得更複雜，安裝費用勢必更高。

工程師盧覺強親身到灣仔修頓檢視新欄杆，他指重型絲帽可防止扳手接觸絲頭，增加拆解難度。但他發現現場有不少新螺絲，尾部未有在安裝後被鎚扁至變形（俗稱「啪錏」），「拍扁螺絲尾就鬆唔開，螺絲、絲帽都拎唔到出嚟……𠵱家只係擰緊就算數，就同六角嘅舊款螺絲無乜分別」，只要用相配的蓮花頭螺絲批直插入螺絲頭，新欄杆也能被輕易拆開，「都無個效果，即係嘥錢！」

五金行有售蓮花螺絲批

至於要找到相配的螺絲批有多難，記者到修頓球場附近數間五金行請教，幾乎每間都有大小匹配的蓮花頭螺絲批出售，售價由38元至118元不等。有五金行職員更以螺絲批親試，未啪錏的螺絲一下便被鬆開，「個樣做出嚟好似好難拆，其實唔係，虛張聲勢」。

工程造價高昂，但效果似乎未如官意。盧覺強指，只需把舊欄杆的螺絲啪錏，便能增加欄杆拆除難度，「喺舊欄杆改良都做到嘅，就唔需要新設計啦」，政府根本毋須花大筆公帑改裝。

政府做好D咪無人拆

真係難拆的話
到佢要拆的時候咪煩？

麻煩各位朋友, 幫手發這個聯署出去, 幫手找人簽

這個聯署是請求白宮要求youtube解釋為什麼限制談及武漢肺炎的題目? 為什麼限制言論自由? 希望大家幫手發出去, 因為被黃標了, 會影響收入, 是中共打壓言論自由的手段之一, 不可以就這樣被人打壓

佢哋知道自己做得差，所以改成更易拆嘅鐵欄

其實係咪見士爸拿難入罪
是鳩但整個新嘢
一嚟又可以食夾棍
二嚟「蓮花螺絲批」就可以話你「別有用心」？
定其實呢個批都係大路嘢？

到佢拆果陣佢拆足一日都冇所謂，照拎人工，但手足就要浪費功夫

睇張相, 差啲以為係白偉俊

整車大把，我就最鐘意整車㗎喇，隨身帶住一支不知幾正常。

之前d舊欄杆去撚咗邊度
邊個部門管住
係咪當廢鐵賣
賣咗係咪計貪污

「嘥公帑」

其實佢已經講左政府既真正目的出來

屌!你要防拆既,不如直接焊撚住佢仲好啦!
又快,成本又低

家陣政府係利益輸送 比工程公司

所以政府就係想你再拆過, 然後再批多幾千萬人比工程公司

魚生

星批好普通

拍啞不如落焊，政府就係想方便維修，不過就以為星頭螺絲好特別好難買批頭

買親套裝批頭基本上一定有星頭